[又拖]如何應對華為、抖音和微信帶來的風險？拜登政府:唔會用侵政府方式 仲評估緊 諗緊計

拜登政府官員說，本屆政府將致力於確保中國公司不能濫用、盜用美國人的信息與數據，並確保美國技術不會用來支持中國的“惡意行為”。

路透社星期一（2021年1月25日）援引拜登政府國務院一位發言人的話說，“我們需要一個全面性策略、一個更加系統性的方法，確實應對全範圍內的各種問題，而不是過去幾年中採取的零敲碎打式的處理方式。”

美國之音當天也從國務院一位發言人獲得了內容相同的聲明。

這位國務院官員沒有提到具體哪些中國公司可能在濫用、盜用美國人的信息和數據，也沒有具體說明前特朗普政府採取的哪些行動屬於所謂的零敲碎打式處理方式。

特朗普在執政期間下達過多項行政令，稱中國電信巨商華為公司、手機應用軟件抖音海外版TikTok的母公司字節跳動以及擁有微信的騰訊公司能獲得併向北京遞送美國民眾和機構的信息和數據、危害美國國家安全，並下令美國商務部針對這些公司實施制裁和限制。不過，其中一些行政令因受到法庭的挑戰而未能獲得實施。

白宮發言人莎琪星期一表示，拜登政府正在對相關問題進行仔細的評估，並致力於通過保護美國人的數據和美國技術優勢的視角來處理這一系列的問題。

她說：“北京現在正以重大方式挑戰我們的安全、繁榮和價值觀，這要求美國採取新方法。”

養肥支那

改版美元鈔票 >>>>>>>> 經濟同政治滲透

惡意行為話冇惡意就得啦

選前比人問點對付中共又係 「我有計劃」
選後都係「我有計劃」
係都唔肯正面講有咩招出手, 一味扮

登伯 : 唔記得啦

banParler就咁快手

最怕你到時又抄翻侵侵嗰招

拖登，諗緊計如何拖足4年

[9UP]評估完: 有惡意
但經拜登政府同相關企業協商後, 相關企業會停止收集美國人私隱, 會守法
所以可以繼續係美國做生意

有否濫用，首先要收集到佢用咗去咩地方，之後再無限打官司拗“濫用”嘅標準
盜用方面，買嚟用咪唔算盜用
惡意方面，根本無從定義，個人資料買賣係自由市場

2020年前...

做乜諗野

又放生中國嫁啦

成撚日用把口屌中國
其實就不停修補緊中國關係

新邪惡軸心： 美中俄

要瀨咪認囉

根本成個美國都覺得用tiktok冇問題
無論左定右

唔好問啦
陣間又比左膠話你盲反

4年後應該就會有大綱

奧巴鹿8年有眼你睇

洗撚咩, 一年後疫情完佢一定要搞經濟, 準備搏連任啦
你估佢會唔會仲拖, 唔理中共個巿場同啲錢?
佢都要交功課, 唔會等最尾一兩年先做野架